\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Die Lappen hoch}
\index[in]{Die Lappen hoch}
\index[vw]{Seefahrtslieder!Die Lappen hoch}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Jurij Andreeff\\
FA: 48 GB: 63 LB: 78 MO: 43 TS: 212
\end{angaben}

\begin{tabbing}
1. Die Lappen \=hoch wir \=wollen \=sailen, hol \=an die \=Schot o\=he!\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
1. Die Lappen hoch wir wollen sailen, hol an die Schot ohe!\\

Sind \=viele \=tausend \=Meilen zu \=segeln \="uber \=See.\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
Sind viele tausend Meilen zu segeln "uber See.\\ \\

Ref.: Die Lappen \=hoch! Die Anker \=fort! Heute \=hier und \=morgen \=dort.\kill
\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
Ref.: Die Lappen hoch! Die Anker fort! Heute hier und morgen dort.\\

\ \ \ \ \ \ \ \ Pomerjam powol\=nam nyntsche \=sdjess an \=saftra \=tam.\kill
\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\\
\ \ \ \ \ \ \ \ Pomerjam powolnam nyntsche sdjess an saftra tam.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Wenn \=einst am La\=gunen\=rande in \=Lee liegt \=unser \=Boot,\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
2. Wenn einst am Lagunenrande in Lee liegt unser Boot,\\

lacht \=uns das \=Gl"uck am \=Strande, am \=Strande \=gelb und \=rot.\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
lacht uns das Gl"uck am Strande, am Strande gelb und rot.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Und \=nie w"urdest \=weiter du \=ziehen, und \=ewig \=bliebest du \=dann,\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
3. Und nie w"urdest weiter du ziehen, und ewig bliebest du dann,\\

ja, \=wenn nicht \=w"are das \=Segeln, der \=Wind und der \=Oze\=an.\kill
\>\bf E\>\bf H$^7$\>\bf E\>\bf A\>\bf E\>\bf H$^7$\\
ja, wenn nicht w"are das Segeln, der Wind und der Ozean.\\
\end{tabbing}

\begin{picture}(0,0)
\put(-150,-210){\includegraphics[width=95mm]
{./Lieder/Bilder/segelboot}} 
\end{picture}
